<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Denis Rasia on Consulente Digital Analytics e Customer Data Platform | Denis Rasia</title>
    <link>https://denisrasia.com/</link>
    <description>Recent content in Denis Rasia on Consulente Digital Analytics e Customer Data Platform | Denis Rasia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language><atom:link href="https://denisrasia.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chi è Denis</title>
      <link>https://denisrasia.com/consulente-digital-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/consulente-digital-analytics/</guid>
      <description>Denis Rasia è un solution designer per la web e digital analytics, lavora con sede a Treviso e si occupa di consulenza digital analytics per aziende e società in tutta Italia.
E&amp;rsquo; certificato per:
Google Analytics Segment L’esperienza lavorativa l’ha portato a collaborare con brand e agenzie per tradurre la necessità di analisi e reportistica focalizzate su attività digitali. Le soluzioni proposte sono:
Audit delle implementazioni GTM e GA4 Integrazione con le Consent Management Platform e impostazione del Consent Mode Preparazione di piani di misurazioni Individuazione dei KPI più indicati La consulenza tecnica per lo sviluppo dello stack di misurazione su Google Analytics e Google Tag Manager Tra i progetti principali:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citofonare, grazie</title>
      <link>https://denisrasia.com/contatto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/contatto/</guid>
      <description>Mettiti in contatto Per metterti in contatto con me puoi compilare il seguente form indicando la tua mail e generalmente di cosa hai bisogno.
Gli unici campi richiesti sono l&#39;indirizzo email in modo che possa ricontattarti e un messaggio, in modo da agevolare la risposta.
E&#39; inoltre possibile organizzare subito una chiamata su Google Meet o su Zoom verificando prima qui le disponibilità .
Inviando il form acconsento alla memorizzazione dei miei dati secondo quanto stabilito dal regolamento europeo per la protezione dei dati personali n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citofonare, grazie</title>
      <link>https://denisrasia.com/emailinviata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/emailinviata/</guid>
      <description>Illustrazione di Alex Pale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consent Management</title>
      <link>https://denisrasia.com/topics/consent-management-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/topics/consent-management-platform/</guid>
      <description>Privacy First Dopo anni di raccolta invasiva dei dati è evidente: le persone vogliono controllo sui propri dati e rispetto della loro privacy.
Le normative GDPR e ePrivacy specificano che i cookie possono essere letti/scritti solo dopo consenso esplicito da parte dell’utente, questo risulta in meno dati raccolti.
Parlare di privacy nel digitale è un ossimoro, si dovrebbe trovare il giusto equilibrio tra rispetto delle persone e obiettivi aziendali.
Privacy by design Considerare la privacy by design nella digital analytics è importante:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consent Management Audit</title>
      <link>https://denisrasia.com/servizi/consent-management-audit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/servizi/consent-management-audit/</guid>
      <description>Riassumibile in &amp;ldquo;ho installato Cookiebot ma non sono sicuro che funzioni&amp;rdquo;, l&amp;rsquo;audit della consent management consiste in una serie di test per verificare e documentare il corretto funzionamento della soluzione di Consent Management Platform.
E&amp;rsquo; un servizio particolarmente importante perché vi riporta una documentazione dettagliata, e indipendente, su come vengono gestiti i consensi sul vostro sito web.
Nel Consent Management Audit verranno fatti una serie di test che esaminano i casi di utilizzo più comune e verificano il corretto funzionamento della piattaforma di Consent Management</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookie e Privacy Policy</title>
      <link>https://denisrasia.com/cookie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/cookie/</guid>
      <description>Privacy policy super breve Non ho idea di chi siete, ma solo in quanti siete (finché non compilate un modulo con i vostri dati di contatto).
Questo sito utilizza strumenti di web analytics per sapere quante persone arrivano e visitano le proprie pagine.
Puoi cambiare qui le tue preferenze Gli strumenti utilizzati sono:
Mixpanel Google Analytics 4 Amplitude Inspectlet Questi strumenti vengono serviti tramite Segment, Customer Data Platform di riferimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Customer Data Platform</title>
      <link>https://denisrasia.com/topics/customer-data-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/topics/customer-data-platform/</guid>
      <description>Introduzione alla Customer Data Platform Una customer data platform (nota anche come CDP ) è un servizio che combina i dati dei clienti, provenienti da più fonti, in un unico ambiente di lavoro.
La CDP, con il suo approccio olistico, aiuta tutti i team di un progetto digitale:
Sviluppo -&amp;gt; ETL passa in carico alla CDP -&amp;gt; focus del team sulle funzionalità chiave Marketing -&amp;gt; personas e segmenti in tempo reale -&amp;gt; ottimizzazione delle campagne Data &amp;amp; Analytics -&amp;gt; solidità nella raccolta dati -&amp;gt; analisi unificate Prodotto -&amp;gt; riduzione del modello silo -&amp;gt; focus sullo sviluppo di esperienze e funzionalità Essere customer centric è un problema di dati La centralità del cliente, nel mondo digitale, è un problema di dati: sia per la tendenza delle piattaforme di ragionare a silo, per motivi fisiologici del digitale (per considerare uno lo stesso utente che usa sia l’app, che il sito, bisogna predisporre la misurazione) e per il tramonto dei cookie di terze parti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital Analytics</title>
      <link>https://denisrasia.com/topics/digital-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/topics/digital-analytics/</guid>
      <description>Cos’è la digital analytics Gli analytics sono innanzitutto una necessità di business. La necessità di sapere la storia dei vostri utenti quando entrano in contatto con la vostra azienda.
E’ una storia rappresentata quantitativamente, e valida quanto sono le domande che hanno creato questa storia.
Perché un consulente per la digital analytics Un consulente per la digital analytics allinea la presenza digitale con gli obiettivi aziendali.
Ciò significa scoprire quali informazioni dovrebbero essere raccolte e come possono essere applicate a opportunità e risultati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital Analytics Solution Design</title>
      <link>https://denisrasia.com/servizi/digital-analytics-solution-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/servizi/digital-analytics-solution-design/</guid>
      <description>La digital analytics solution design è il lavoro dove, a seconda delle esigenze del cliente, vengono studiate le migliori soluzioni per creare una rappresentazione aggregata degli utenti e per raccogliere dati che siano utili oggi e domani e sempre nel rispetto del consenso dell&amp;rsquo;utente.
La digital analytics deve rispondere a 3 principi:
future proof: il dato raccolto oggi deve essere utile anche domani agile: capace di evolvere a pari passo con le piattaforme digitali consent minded: rispettosa delle preferenze dell&amp;rsquo;utente Perché parlare di solution design Perché per rispettare i principi di future proof,agile e consent minded bisogna pensare in termini di cosa voglio sapere oggi e di cosa vorrò sapere domani dei miei utenti, tenendo in mente che nel digitale i cambi di scenario tecnologico possono avere impatti diversi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guida ai dati problematici</title>
      <link>https://denisrasia.com/insight/guida-dati-problematici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/insight/guida-dati-problematici/</guid>
      <description>Lavorare con i dati non è sempre un processo diretto come può sembrare, inoltre i numerosi corsi online ti fanno esercitare su dataset già pronti all&amp;rsquo;uso anche se spesso (se non sempre) i dati che abbiamo davanti sono tutt&amp;rsquo;altro che chiari, puliti e facilmente interpretabili.
QZ, uno dei miei preferiti portali di notizie, ha pubblicato una guida su come individuare, lavorare e risolvere le situazioni con dati problematici. Il taglio della guida è per i giornalisti, ma le indicazioni generali sono utili per chiunque lavori con i dati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identity Resolution</title>
      <link>https://denisrasia.com/topics/identity-resolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/topics/identity-resolution/</guid>
      <description>Cos’è l’identity resolution L’identity resolution è il processo di abbinamento degli identificatori tra più dispositivi e punti di contatto verso un unico profilo. Aiuta a creare una visione omnicanale e coerente di un consumatore, consentendo alle aziende di unificare i dati per le analisi di digital marketing e di ottimizzare le campagne su tutto il percorso dell’utente.
Con il declino dei cookie è importante, con rispetto della privacy degli utenti, abbinare le entità digitali con tratti identificativi come una mail o un numero di telefono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal Analytics e GA4</title>
      <link>https://denisrasia.com/insight/il-nuovo-ga4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/insight/il-nuovo-ga4/</guid>
      <description>Citando testualmente il banner presente in Google Analytics: A partire dal 1° luglio 2023, Universal Analytics non elaborerà più i nuovi dati nelle proprietà standard. Preparati oggi stesso configurando e iniziando a utilizzare una proprietà Google Analytics 4.
Questo significa che:
dalla data indicata l&amp;rsquo;unico strumento Google per la misurazione del traffico web sarà GA4. cambiano i tag e le modalità di misurazione del traffico web, le implementazioni di Google Tag Manager andranno aggiornate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal Analytics, esportazione e backup</title>
      <link>https://denisrasia.com/servizi/universal-analytics-data-export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/servizi/universal-analytics-data-export/</guid>
      <description>Introduzione L&amp;rsquo;esportazione e backup dei dati di Univesal Google Analytics è un servizio pensato per le aziende che vogliono mantenere il loro storico dati e conservarlo in modalità sicura e facilmente fruibile.
Sicura: è una copia che potete conservare. Non risiede nei server di Google Analytics. Fruibile: è un formato csv che può essere facilmente lavorato, importato in un BigQuery, analizzato con Data Studio o Power BI. Perché l&amp;rsquo;esportazione e backup Quando Google ha dismesso Google Analytics Universal per le app mobile, i dati sono rimasti consultabili dalle viste per pochi mesi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
