<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Denis Rasia on Denis Rasia | Digital Analyst</title>
    <link>https://denisrasia.com/</link>
    <description>Recent content in Denis Rasia on Denis Rasia | Digital Analyst</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language><atom:link href="https://denisrasia.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cookie e Privacy Policy</title>
      <link>https://denisrasia.com/cookie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/cookie/</guid>
      <description>Questo sito utilizza strumenti di web analytics per sapere quante persone arrivano e visitano le proprie pagine. I cookie utilizzati sono:
 ajs_anonymous_id - 1 anno ajs_anonymous_id - persistente tld - sessione ajs_user_id - persistente  I dati vengono trasmessi con una Customer Data Platform all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;Unione Europea.
All&#39;8 settembre 2021, l&amp;rsquo;estensione di DuckDuckGo valuta il grado di privacy di questo sito come B, in una scala da A (migliori) a E (i peggiori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Customer Data Platform</title>
      <link>https://denisrasia.com/customer-data-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/customer-data-platform/</guid>
      <description>Una customer data platform (nota anche come CDP) è un servizio che combina i dati dei clienti, provenienti da più fonti, in un unico posto.
Le customer data platform sono uno dei tanti prodotti Saas che tentano di unificare i dati dei clienti. Uno studio di Oxford ha riscontrato che il 29% dei dirigenti aziendali afferma che hanno difficoltà a ricavare insights dalle informazioni raccolte. E il 70% dichiarano che vogliono ottenere approfondimenti dai dati dei clienti utilizzando gli strumenti di analytics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital Analytics</title>
      <link>https://denisrasia.com/digital-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/digital-analytics/</guid>
      <description>Nella definizione classica la digital analytics è lo studio dei dati di comportamento online degli utenti per avere una rappresentazione numerica sugli utilizzatori, sul prodotto e sul business.
Ad esempio fornisce una rappresentazione diretta sul fit del proprio prodotto nel mercato: quanti utenti tornano nella seconda settimana?
Uno dei benefici è modellare questa visione come un funnel guidato da selezionati KPI: quando questi crescono cresce anche il business, quando il funnel sembra interrompersi c’è un qualcosa che non va.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guida ai dati problematici</title>
      <link>https://denisrasia.com/risorse/guida-dati-problematici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/risorse/guida-dati-problematici/</guid>
      <description>Lavorare con i dati non è sempre un processo diretto come può sembrare, inoltre i numerosi corsi online ti fanno esercitare su dataset già pronti all&amp;rsquo;uso anche se spesso (se non sempre) i dati che abbiamo davanti sono tutt&amp;rsquo;altro che chiari, puliti e facilmente interpretabili.
QZ, una delle più interessanti testate online di notizie, ha pubblicato una guida su come individuare, lavorare e risolvere le situazioni con dati problematici. Il taglio della guida è per i giornalisti, ma le indicazioni generali sono utili per chiunque lavori con i dati.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
