<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Denis Rasia on Denis Rasia | Digital Analyst</title>
    <link>https://denisrasia.com/</link>
    <description>Recent content in Denis Rasia on Denis Rasia | Digital Analyst</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language><atom:link href="https://denisrasia.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analytics Translator</title>
      <link>https://denisrasia.com/analytics-translator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/analytics-translator/</guid>
      <description>Non tutti i dati sono uguali È un periodo di abbondanza di dati e delle fonti che li generano. La famosa citazione di Clive Humby: data is the new oil, ricorda che sono estremamente preziosi ma anche scivolosi.
Non tutti i dati sono uguali. Si dice che non mentono mai, ma possono nascere da errori, problemi e bias.
C’è inoltre un processo di democraticizzazione dell’accesso ai dati dove sempre più aziende (Adobe, Tableau, Microsoft, ad esempio) forniscono strumenti per accedere in maniera autonoma alle informazioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiarezza</title>
      <link>https://denisrasia.com/chiarezza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/chiarezza/</guid>
      <description>Senza dati sei solo una persona con un’opinione La citazione di Edward Deming è spesso usata per indicare quanto le informazioni siano importanti per argomentare il proprio pensiero. Ed è vero: i dati ti separano dalla chiacchiera da bar.
Il solo in quella frase è un diminutivo: fa intuire che senza numeri, grafici, confronti, il tuo pensiero conta fino ad un certo punto.
La domanda successiva dovrebbe essere: che persona sono quando ho i dati?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>citofonare</title>
      <link>https://denisrasia.com/citofonare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/citofonare/</guid>
      <description>      Inviando il form acconsento alla memorizzazione dei miei dati secondo quanto stabilito dal regolamento europeo per la protezione dei dati personali n. 679/2016, GDPR.
Invia  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>citofonare</title>
      <link>https://denisrasia.com/emailinviata/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/emailinviata/</guid>
      <description>Illustration by Alex Pale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookie e Privacy Policy</title>
      <link>https://denisrasia.com/cookie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/cookie/</guid>
      <description>Questo sito utilizza strumenti di web analytics per sapere quante persone arrivano e visitano le proprie pagine.
Impostazioni dei cookie I cookie utilizzati sono:
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Customer Data Platform</title>
      <link>https://denisrasia.com/customer-data-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/customer-data-platform/</guid>
      <description>Una customer data platform (nota anche come CDP) è un servizio che combina i dati dei clienti, provenienti da più fonti, in un unico posto.
Le customer data platform sono uno dei tanti prodotti Saas che tentano di unificare i dati dei clienti. Uno studio di Oxford ha riscontrato che il 29% dei dirigenti aziendali afferma che hanno difficoltà a ricavare insights dalle informazioni raccolte. E il 70% dichiarano che vogliono ottenere approfondimenti dai dati dei clienti utilizzando gli strumenti di analytics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital Analytics</title>
      <link>https://denisrasia.com/digital-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/digital-analytics/</guid>
      <description>Nella definizione classica la digital analytics è lo studio dei dati di comportamento online degli utenti per avere una rappresentazione numerica sugli utilizzatori, sul prodotto e sul business.
Ad esempio fornisce una rappresentazione diretta sul fit del proprio prodotto nel mercato: quanti utenti tornano nella seconda settimana?
Uno dei benefici è modellare questa visione come un funnel guidato da selezionati KPI: quando questi crescono cresce anche il business, quando il funnel sembra interrompersi c’è un qualcosa che non va.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guida ai dati problematici</title>
      <link>https://denisrasia.com/risorse/guida-dati-problematici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/risorse/guida-dati-problematici/</guid>
      <description>Lavorare con i dati non è sempre un processo diretto come può sembrare, inoltre i numerosi corsi online ti fanno esercitare su dataset già pronti all&amp;rsquo;uso anche se spesso (se non sempre) i dati che abbiamo davanti sono tutt&amp;rsquo;altro che chiari, puliti e facilmente interpretabili.
QZ, uno dei miei preferiti portali di notizie, ha pubblicato una guida su come individuare, lavorare e risolvere le situazioni con dati problematici. Il taglio della guida è per i giornalisti, ma le indicazioni generali sono utili per chiunque lavori con i dati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy nella digital analytics</title>
      <link>https://denisrasia.com/cookie-management-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/cookie-management-platform/</guid>
      <description>Parlare di privacy nel mondo digitale è un ossimoro, ma è importante capire i confini di entrambi i mondi.
Con la digital analytics partiamo da un dato anonimo aggregato fornito da un cookie tecnico, un digital analyst sa quante persone entrano / cliccano / consultano una pagina, ma non ha la minima idea di informazioni personali come nome, cognome, sesso, età.
Esempio: attivare la funzione demografica di Google Analytics fornisce una stima della demografia e dei suoi interessi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
