<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digital Analyst con la passione di unire i puntini, trovare collegamenti e immaginare nuovi scenari on Digital Analyst</title>
    <link>https://denisrasia.com/</link>
    <description>Recent content in Digital Analyst con la passione di unire i puntini, trovare collegamenti e immaginare nuovi scenari on Digital Analyst</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language><atom:link href="https://denisrasia.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cookie e Privacy Policy</title>
      <link>https://denisrasia.com/cookie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/cookie/</guid>
      <description>Questo sito utilizza strumenti di web analytics per sapere quante persone arrivano e visitano le proprie pagine. I cookie utilizzati sono:
 ajs_anonymous_id - 1 anno ajs_anonymous_id - persistente tld - sessione ajs_user_id - persistente  I dati vengono trasmessi con una Customer Data Platform all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;Unione Europea.
All&#39;8 settembre 2021, l&amp;rsquo;estensione di DuckDuckGo valuta il grado di privacy di questo sito come B, in una scala da A (migliori) a E (i peggiori)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guida ai dati problematici</title>
      <link>https://denisrasia.com/risorse/guida-dati-problematici/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/risorse/guida-dati-problematici/</guid>
      <description>Lavorare con i dati non è sempre diretto come sembra e i numerosi corsi online ti fanno esercitare su dataset già pronti all&amp;rsquo;uso, ma spesso (se non sempre) i dati che abbiamo davanti sono tutt&amp;rsquo;altro che chiari, puliti e facilmente interpretabili.
QZ, una delle più interessanti testate online di notizie, ha pubblicato una guida su come individuare, lavorare e risolvere le analisi con dati problematici. Il taglio è della guida è per i giornalisti, ma le indicazioni generali sono utili per chiunque lavori con i dati.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
