<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2. Servizi on Consulente Digital Analytics e Customer Data Platform | Denis Rasia</title>
    <link>https://denisrasia.com/servizi/</link>
    <description>Recent content in 2. Servizi on Consulente Digital Analytics e Customer Data Platform | Denis Rasia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language><atom:link href="https://denisrasia.com/servizi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Consent Management Audit</title>
      <link>https://denisrasia.com/servizi/consent-management-audit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/servizi/consent-management-audit/</guid>
      <description>Riassumibile in &amp;ldquo;ho installato Cookiebot ma non sono sicuro che funzioni&amp;rdquo;, l&amp;rsquo;audit della consent management consiste in una serie di test per verificare e documentare il corretto funzionamento della soluzione di Consent Management Platform.
E&amp;rsquo; un servizio particolarmente importante perché vi riporta una documentazione dettagliata, e indipendente, su come vengono gestiti i consensi sul vostro sito web.
Nel Consent Management Audit verranno fatti una serie di test che esaminano i casi di utilizzo più comune e verificano il corretto funzionamento della piattaforma di Consent Management</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital Analytics Solution Design</title>
      <link>https://denisrasia.com/servizi/digital-analytics-solution-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/servizi/digital-analytics-solution-design/</guid>
      <description>La digital analytics solution design è il lavoro dove, a seconda delle esigenze del cliente, vengono studiate le migliori soluzioni per creare una rappresentazione aggregata degli utenti e per raccogliere dati che siano utili oggi e domani e sempre nel rispetto del consenso dell&amp;rsquo;utente.
La digital analytics deve rispondere a 3 principi:
future proof: il dato raccolto oggi deve essere utile anche domani agile: capace di evolvere a pari passo con le piattaforme digitali consent minded: rispettosa delle preferenze dell&amp;rsquo;utente Perché parlare di solution design Perché per rispettare i principi di future proof,agile e consent minded bisogna pensare in termini di cosa voglio sapere oggi e di cosa vorrò sapere domani dei miei utenti, tenendo in mente che nel digitale i cambi di scenario tecnologico possono avere impatti diversi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal Analytics, esportazione e backup</title>
      <link>https://denisrasia.com/servizi/universal-analytics-data-export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denisrasia.com/servizi/universal-analytics-data-export/</guid>
      <description>Introduzione L&amp;rsquo;esportazione e backup dei dati di Univesal Google Analytics è un servizio pensato per le aziende che vogliono mantenere il loro storico dati e conservarlo in modalità sicura e facilmente fruibile.
Sicura: è una copia che potete conservare. Non risiede nei server di Google Analytics. Fruibile: è un formato csv che può essere facilmente lavorato, importato in un BigQuery, analizzato con Data Studio o Power BI. Perché l&amp;rsquo;esportazione e backup Quando Google ha dismesso Google Analytics Universal per le app mobile, i dati sono rimasti consultabili dalle viste per pochi mesi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
